《**F.I.R.飛兒樂團
同名專輯**》是[F.I.R.飛兒樂團第](../Page/F.I.R.飛兒樂團.md "wikilink")1張[專輯](../Page/專輯.md "wikilink")，發行於2004年4月23日。在這張專輯發行前，F.I.R.飛兒樂團已在[偶像劇](../Page/偶像劇.md "wikilink")《[鬥魚](../Page/鬥魚_\(電視劇\).md "wikilink")》初試啼聲，因此這張專輯破了未露面新人第一張專輯即辦預購的紀錄。專輯在全[台灣共賣出近](../Page/台灣.md "wikilink")30萬張，位居年度銷量第三。此張專輯在G-Music排行榜有11週冠軍和在[Hito
中文排行榜](../Page/Hit_Fm.md "wikilink")8週冠軍的紀錄，此外也在榜上長達半年。這紀錄是2004年以來最好的紀錄。此張專輯在2009年獲選為「台灣流行音樂200大專輯1993\~2005年」的第82名。

## 摘要

F.I.R.同名專輯中，十首歌的創作幾乎都出自F.I.R.筆下。專輯中非常亮眼的搖滾歌曲運用了不同的元素或編曲形式來表現，「Fly
Away」充滿生命力的華麗搖滾曲風強勢登場，「Lydia」的抒情搖滾曲式卻帶有古典華麗的巴洛克音樂風格，展現F.I.R.的大將之風；「光芒」以龐克的節奏帶出流暢有力的Modern
Rock氣息；「Revolution」取材自西洋樂界風行的New
Metal曲風，加入東方音樂元素（古箏與二胡）完美地融合中西呈現出新的搖滾氣象；「你的微笑」則以舞曲的節奏融合搖滾風味，配合旋律與歌詞特有的甜蜜情緒成為專輯中最具渲染力的單曲。

## 曲目

1.  Intro 尋夢之途... - 2'44"
2.  Fly Away - 4'35"
3.  Lydia - 3'57"
4.  流浪者之歌 - 4'00"
5.  我們的愛 - 4'45"
6.  光芒 - 3'33"
7.  Lydia（鋼琴演奏版）- 3'24"
8.  你的微笑 - 4'19"
9.  塔羅牌 - 4'09"
10. 後樂園 - 4'16"
11. Revolution - 4'05"
12. You Make Me Want To Fall In Love - 4'44"
13. 待續 - 0'43"

### 待續

這張專輯的結尾「待續」，是下一張專輯[無限第](../Page/無限_\(飛兒樂團專輯\).md "wikilink")1首歌「無限」的開頭，兩首歌的旋律互相連接。

## 排行榜紀錄

| 發行日        | 榜單                                         | 最高名次     | 入榜週數 |
| ---------- | ------------------------------------------ | -------- | ---- |
| 2004年4月23日 | G-music 排行榜                                | 第1名（11週） | 26週  |
| 2004年4月23日 | [Hito 中文排行榜](../Page/Hit_Fm.md "wikilink") | 第1名（8週）  | 19週  |

## 外部連結

  - [F.I.R
    同名專輯官方網](https://web.archive.org/web/20060721125632/http://www.warnermusic.com.tw/focus/mandarin/fir/fir/)

[Category:飛兒樂團音樂專輯](../Category/飛兒樂團音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2004年音樂專輯](../Category/2004年音樂專輯.md "wikilink")